共和黨員：親中暴徒加速美制裁

共和黨員：親中暴徒加速美制裁

反送中逆權運動的暴力衝突，由警察與示威者之間轉到民眾打民眾，引起美國政界關注。美國共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）指，香港愛國團體前日暴力襲擊和平示威者，將間接促使美國國會更快通過《香港人權與民主法案》（下稱《人權法》）。

俞前日在Twitter推文稱，「派出中國暴徒襲擊香港市民，而香港警察卻袖手旁觀，只會令更多美國眾議院和參議院議員共同支持《人權法》。暴力/不公義/不法治的手段，與（抗爭者）和平高歌對比，只會協助《人權法》通過。香港人擁有道德高地」（圖）。

相關新聞：策略更進取 反攻水炮車

黃之鋒：看不出放棄理由

俞亦回應網民問港人如何爭取美國國會內更多支持，以通過《人權法》，表示「你們得到國會內很多支持聲音，中國的暴徒也在協助港人取得越來越多國會通過《人權法》的支持」。

他又認為，從目前香港的情況，可見到兩個重點。首先是「反自由的派別很焦急」，第二就是「他們其實在推動我們通過《人權法》，因他們最新針對和平示威者及年輕人的暴力，會令兩黨議員也感憤怒」。

另一方面，香港眾志秘書長黃之鋒和歌手何韻詩明日將出席美國國會及行政部門中國問題委員會（CECC）有關香港局勢發展的聽證會。身處美國的黃接受路透社訪問時表示，他希望說服美國國會議員通過《人權法》和支持香港示威者爭取普選，又認為應將香港人權條款納入中美貿易談判協議中。

對於中國亟欲在10月1日國慶70周年前平息示威，黃之鋒表示港人會在中國慶祝國慶期間繼續抗爭，稱「我們會繼續示威，爭取自由選舉。我看不出放棄的理由，世界是時候與香港站在一起了」。

路透社

上一則
上一則
西門町百人高歌為港打氣

下一則
下一則
華情報員監控在德異見者

策略更進取 反攻水炮車
黑衫遇襲還擊 福建幫重創
「愛國」男踩場被圍毆昏迷
卓韻芝遭警舉中指挑釁
港島大搜捕 水炮車速龍包抄
10萬計和理非港島自由行
9.29全球反中國納粹
內地人聲援：港府如流氓
西環集中營：京加強幕後干預 國際或擴大制裁
金義聖前線採訪吸催淚煙
陳日君苦路祈禱 百人參與
黎智英：堅持到有雙普選
千人湧英領館請願 高呼「一國兩制已死」
藍絲假單 樊潔玲涉違操守
葵涌診所駐診醫生另有其人
青年淘大午膳被捕 父擬控警濫暴
恒隆：警闖商場無通知
西門町百人高歌為港打氣
華情報員監控在德異見者
內地手遊屈撐港獨 封殺港千玩家
海外港人組織游說美立人權法
聞同事談築人鏈 醫生亂舞手術刀
太子站8.31速龍恐襲 港鐵︰警已取CCTV
500私家醫生實名聯署撐警
撕連儂牆兼打人 大叔被毆浴血
警濫暴升級 抗爭者反撲怒火重燃